深業主集體抬價 單位一夜飆33萬

深業主集體抬價 單位一夜飆33萬

涉事屋苑中糧鳳凰里。

【本報訊】在日前閉幕的中央經濟工作會議上，國家主席習近平再強調房子是用來住的、不是用來炒的，但深圳有業主近日被揭集體抬價造市，單位一夜間急升30萬人民幣（下同，約33萬港元）、半月激升300萬元（約333萬港元）。有不良業主更與街坊組成抬價同盟，威脅「不漲價就絕交」。寶安區住房和建設局近日發通報，已約談涉事業主，並將他們列入黑名單，暫停簽訂涉事屋苑的網上房產合同。

「不漲價就絕交」

涉事屋苑是位於深圳寶安區的豪宅「中糧鳳凰里花苑」，網民近日爆料，指部份業主在微信群組，要求撤銷原本每平米10萬元（約11萬港元）的二手市場價格，調升至每平米12萬元（約13萬港元）。業主威脅會與不從的人絕交。事件令寶安區多個樓盤錄得顯著升幅。更有買家透露，深圳有業主與地產經紀聯手抬價，一夜間漲30萬也不罕見，造市風氣盛行。

事件曝光後，寶安區住建局隨即發通告，指涉事業主集體抬價，涉嫌惡意炒樓，對寶安區房地產市場產生不良影響，已暫停辦理該屋苑的二手樓網簽手續。廣東資深地產專家韓世同向《蘋果》表示，深圳樓市就好像香港一樣越升越貴，這批業主趁機「造市」，手法在內地並不常見也非常嚴重，當局才會介入暫停網簽，中止一切房產成交。

抬完價會有人買咩？

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
已獲不反對通知書
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL